International Business Men

Trabajas para el GNB (Gloiath National Bank), y tu jefe, Barney Stinson, te ha pedido que diseñes e implementes una aplicación para ayudar a los ejecutivos de la empresa que vuelan por todo el mundo. Los ejecutivos necesitan un listado de cada producto con el que GNB comercia, y el total de la suma de las ventas de estos productos.

Para esta tarea debes crear una web y un webservice. Este webservice puede devolver los resultados en formato XML o en JSON. Eres libre de escoger el formato con el que te sientas más cómodo (sólo es necesario que se implemente uno de los formatos).

Recursos a utilizar:

·         http://quiet-stone-2094.herokuapp.com/rates.xml o http://quiet-stone-2094.herokuapp.com/rates.json devuelve un documento con los siguientes formatos;

XML

<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rates>
 <rate from="EUR" to="USD" rate="1.359"/>
 <rate from="CAD" to="EUR" rate="0.732"/>
 <rate from="USD" to="EUR" rate="0.736"/>
 <rate from="EUR" to="CAD" rate="1.366"/>
</rates>
JSON

[
 { "from": "EUR", "to": "USD", "rate": "1.359" },
 { "from": "CAD", "to": "EUR", "rate": "0.732" },
 { "from": "USD", "to": "EUR", "rate": "0.736" },
 { "from": "EUR", "to": "CAD", "rate": "1.366" }
]
Cada entrada en la colección especifica una conversión de una moneda a otra (cuando te devuelve una conversión, la conversión contraria también se devuelve), sin embargo, hay algunas conversiones que no se devuelven, y en caso de ser necesarias, deberán ser calculadas utilizando las conversiones que se dispongan. Por ejemplo, en el ejemplo no se envía la conversión de USD a CAD, esta debe ser calculada usando la conversión USD a EUR y después EUR a CAD.

·         http://quiet-stone-2094.herokuapp.com/transactions.xml o http://quiet-stone-2094.herokuapp.com/transactions.json devuelve un documento con los siguientes formatos:

XML

<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?> <transactions>
 <transaction sku="T2006" amount="10.00" currency="USD"/>
 <transaction sku="M2007" amount="34.57" currency="CAD"/>
 <transaction sku="R2008" amount="17.95" currency="USD"/>
 <transaction sku="T2006" amount="7.63" currency="EUR"/>
 <transaction sku="B2009" amount="21.23" currency="USD"/>
 ...
</transactions>
JSON

[
 { "sku": "T2006", "amount": "10.00", "currency": "USD" },
 { "sku": "M2007", "amount": "34.57", "currency": "CAD" },
 { "sku": "R2008", "amount": "17.95", "currency": "USD" },
 { "sku": "T2006", "amount": "7.63", "currency": "EUR" },
 { "sku": "B2009", "amount": "21.23", "currency": "USD" }
]
Cada entrada en la colección representa una transacción de un producto (el cual se identifica mediante el campo SKU), el valor de dicha transacción (amount) y la moneda utilizada (currency).

El webservice debe tener un método desde el cuál se pueda obtener el listado de todas las transacciones. Otro método con el que obtener todos los rates.

Y por último una página web a la que se le pase un SKU, y muestre un listado con todas las transacciones de ese producto en EUR, y la suma total de todas esas transacciones, también en EUR.

Por ejemplo, utilizando los datos anteriores, la suma total para el producto T2006 debería ser 14,99.

Además, necesitamos un plan B en caso que el webservice del que obtenemos la información no esté disponible. Para ello, la aplicación debe persistir la información cada vez que la obtenemos (eliminando y volviendo a insertar los nuevos datos). Puedes utilizar el sistema que prefieras para ello, por ejemplo, en una base de datos relacional.

 

Requisitos

Puedes utilizar cualquier framework y cualquier librería de terceros.

Recuerda que pueden faltar algunas conversiones, deberás calcularlas mediante la información que tengas.

Separación de responsabilidades en distintas capas

Implementación de log de error y manejo de excepciones en cada capa.

Tener en cuenta los principios SOLID y correcta capitalización del código.

Uso de Inyección de dependencias.

Tests unitarios.

 

Puntos extra (No obligatorios)

Estamos tratando con divisas, intenta no utilizar números con coma flotante.

Después de cada conversión, el resultado debe ser redondeado a dos decimales usando el redondeo Bank

-----------------------------------------------------


# HiberusApp

Cliente - Angular 
API - NetCore
DB - SQL Server on Linux

# Run HiberusApp (Docker-Compose)
- En el directorio intalar por npm paquetes necesarios para Angular:
npm install
- Generar compilado del cliente, se generara la carpeta wwwroot:
ng build
- Compilar contenedores con docker compose para correr app (docker file compilara netcore):
docker-compose build
- Levantar contenedores (uno para api otro para sql)
docker-compose up

TODO
UnitTest, Manejo errores.